%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj
% Website: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  % \textbf{\href[pdfnewwindow=true]{https://mxsandmann.com/}{\Large Max Sandmann}} & E-Mail: \href{mailto:mail@mxsandmann.com}{mail@mxsandmann.com}\\
  \textbf{{\Large Max Sandmann}} & E-Mail: \href{mailto:mail@mxsandmann.com}{mail@mxsandmann.com}\\
  % \href{https://mxsandmann.com/}{https://mxsandmann.com} & Mobil: +49 160 91575549 \\
  & Mobil: +49 160 91575549 \\
  & Github: \href{https://github.com/sandmannmax}{sandmannmax} \\
  & LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/maxsandmann/}{maxsandmann} \\
\end{tabular*}


%-----------EDUCATION-----------------
\section{Ausbildung}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Technische Hochschule Nürnberg}{Nürnberg, Bayern}
      {Bachelor of Science Informatik; aktueller Notenstand: 1.6}{Sep. 2020 -- erw. Mär. 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Kurse}
          { Grundlagen der Informatik -
            Mathematik -
            Statistik -
            Software Engineering \\
            Interaktive Systeme -
            Betriebssysteme -
            Datenbanken -
            Web-Programmierung \\
            Softwarearchitektur -
            Kryptographie und Informationssicherheit -
            Finanzmathematik \\
            Text Analytics -
            Technical Computing -
            Verteilte Systeme
          }
        \resumeItem{Bachelorarbeit (aktuell in Arbeit)}
          {Analyse und Implementierung von Regressionsmodellen zur Bildung von Energieleistungskennzahlen in einem Energiemanagementsystem bei der ProLeiT~GmbH}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {ProLeiT GmbH \& IHK Nürnberg}{Herzogenaurach, Bayern}
      {Ausbildung zum Fachinformatiker für Anwendungsentwicklung; Note: 1.3}{Sep. 2019 -- Feb. 2023}
    \resumeSubheading
      {Gymnasium Scheinfeld}{Scheinfeld, Bayern}
      {Allgemeine Hochschulreife; Note: 1.7}{Jun. 2019}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Erfahrung}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {ProLeiT GmbH}{Herzogenaurach, Bayern}
      {Verbundstudent Informatik}{Sep. 2019 - Aktuell}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{ProZubi}
          {ProZubi ist eine firmeninterne Desktopanwendung, die mit einem Server kommuniziert, und für die Dokumentation der Ausbildungsnachweise von Auszubildenden und die Verwaltung vieler ausbildungsrelevanter Themen von den Ausbilder genutzt werden kann. Sie wird von rund 500 Mitarbeitern genutzt und hat die Arbeitsweise verbessert und den Aufwand erheblich reduziert.}
        \resumeItem{Anlagenautomatisierung}
          {Bei mehrere Anlagenautomatisierungen mitgearbeitet, Visualisierungen erstellt und in vielen Kundenprojekten, wie Brauereien und Molkereien, spezifische Anwendungen mitentwickelt.}
        \resumeItem{Energieoptimierte Prozessplanung}
          {Eine Anwendung zur Planung und Überwachung des Energieverbrauchs in Produktionsanlagen entwickelt, die zur Reduzierung von Lastspitzen und dadurch zur Kosteneinsparung dient.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projekte}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{CowVation}
      {App für Kuhherdenmanagement für den eigenen familiären landwirtschaftlichen Betrieb}
    \resumeSubItem{rustibal}
      {Einfache 3D Graphik-Engine geschrieben in Rust}
    \resumeSubItem{AgroDesk}
      {Cloudanwendung für Rechnungswesen, Ackerschlagkartei und Anbauplanung für Landwirte}
  \resumeSubHeadingListEnd

%
%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Schlüsselfähigkeiten}
 \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Programmiersprachen}
      {C\#, SQL, Golang, TypeScript, Python}
    \resumeSubItem{Technologien}
      {AWS, Docker, Vue.js, REST, Redis, ASP.NET, WPF}
 \resumeSubHeadingListEnd


%-------------------------------------------
\end{document}

